我阿媽係一個清潔工

阿媽做左清潔大約4年
每朝3點9起身 4點要打卡
下午3點3放工
每日就係掃球場 執垃圾 洗廁所
仲要搭車去送文件

我係屋企最細 今年畢業出左黎做嘢
叫阿媽唔好再做
但佢又話無嘢做係屋企好悶
好似阿爸咁無嘢做日日係屋企瞓覺煲劇
試過叫佢參加工聯會嗰啲
佢又話我毒既性格係遺傳於佢
佢唔想出去識朋友 唔鍾意對人

但近排發現佢曬到黑左好多
仲開始有駝背
連阿爸皮膚都好過阿媽了
本身家姐生左個bb話俾阿媽湊
阿媽都準備辭工
但最後bb嫲嫲辭工快一步
bb就俾左嫲嫲湊
阿媽就話繼續返工
做到郁唔到為止

好矛盾 我唔想睇住阿媽再咁辛苦
可以點
今日出糧 準備放工再去說服下阿媽

你每個月出糧比佢 叫佢打理好家頭細務咪得

如果啊媽真係咁想做野
叫佢去做保安好過啦

洗廁所真係好辛苦

去做陪月都好

如果唔係為錢，不如試下轉做鐘點或者寫字樓清潔姐姐？
有工返但又唔洗日曬雨淋

人地話左唔做野好悶
你叫佢唔做野「牛」係屋企咪仲慘

agger, 樓主老母好辛苦，不如同樓主家姐奶奶針下，分返一兩日比樓主老母，比個籍口佢退休。。。

見到佢咁辛苦 有時寧願自己辛苦啲都唔想佢再挨

呢啲通常一做就幾間，好少凈係做一間

同姨甥女的嫲嫲傾下

有人牛命來
一唔做野好快身體變差死鳩埋

叫佢炒散嘛算囉，返下d酒店宴會，想做就返唔想做就係屋企玩bb

呢個真

叫佢翻啲時間好啲既
同埋唔好翻全職
有好多只係翻3，4個鐘

多啲同佢講話今晚想食乜食乜
陪佢一齊食飯
等佢就算翻pt都有啲野寄託
可以放多啲時間係屋企

仲有仲有買頂防曬帽，防曬手套同買枝防曬
一定要佢帶同查下
人唔查防曬會老得好快
特別係呢排紫外線好毒

你買比佢佢一定會好開心同用

利申 翻工成日接觸清潔嬸嬸

叻仔！

可以搵d時間無咁長嘅工做

我呀媽都係咁 我叫過佢好多次唔好做 唔想佢咁辛苦 但佢唔聽 話留係屋企無聊 不如去賺錢 不過佢好啲 工作時間唔長 每日好似返四個鐘 係幫屋企附近社區中心清潔下
其實好難叫佢地唔做野 試下叫你呀媽揾份輕鬆啲做

一係叫佢去茶餐廳執枱執凳做幾個鐘個d

做保安

岩岩返左一個月工 今日出糧
今晚試下同佢傾

揾下有無輕鬆少少工時無咁長既工
洗廁所真係好辛苦
啲人仲要亂咁痾
公園啲廁所係最臭

不過媽無經驗 又60歲了
未必有人請

我會開始揾下寫字樓每日返幾個鐘都好
有啲嘢做又唔太辛苦

係呀 佢就係咁講 話就算放假一日係屋企都好悶